{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020388",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "산청 단성향교"
    },
    "text": "山清 タンソン・ヒャンギョ\\n\n慶尚南道山清郡丹城面江沼里\\n\n1974年2月16日に、慶尚南道の有形文化財に指定された。1127年には現在の江楼里九印洞に創建されたが、朝鮮世宗の時代には他の場所に移され、1752年に現在の位置（西側の麓）に再び移されました。この寺院は傾斜地に位置しており、外三門には鶴堂夫人の明倫堂（7間）、内三門には文廟夫人の大成殿（5間）が配置され、前学後廟の形式に従っています。大成殿の左右には東武・庶務が置かれ、明倫堂の左右には東斎・西斎が置かれました。大成殿には五星と十哲、宋朝の六賢、韓国の18県の位牌が奉納されています。現在の建物は朝鮮後期以降の建築手法が取り入れられており、特に明倫堂の前面は楼の形式になっており、中央間の下に入るような動線処理が施されています。また、屋根の構造や内三門の左右に便門を配置するなど、特異な要素もあります。朝鮮時代にはこの寺院で30人の教官が教生を教育しましたが、甲午改革以降は教育的な機能は失われました。現在は春と秋に釈傳が行われ、初日と半月には焼香が行われています。また、この寺院の中には丹城戸籍蔵跡（慶尚南道の有形文化財）が保管されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "山清寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "1127年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "山清寺はどのような場所に位置していますか？",
            "answer": "山清寺は慶尚南道山清郡丹城面江沼里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "山清寺は何に指定されていますか？",
            "answer": "山清寺は1974年2月16日に慶尚南道の有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "江楼里九印洞には何がありますか？",
            "answer": "江楼里九印洞には、山清寺が1127年に創建された時に存在しました。"
        },
        {
            "question": "山清寺は何回移されましたか？",
            "answer": "山清寺は朝鮮世宗の時代に一度移され、1752年に現在の位置に再び移されました。"
        },
        {
            "question": "山清寺にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "山清寺には外三門の鶴堂夫人の明倫堂と内三門の文廟夫人の大成殿があります。"
        },
        {
            "question": "大成殿には何が奉納されていますか？",
            "answer": "大成殿には五星と十哲、宋朝の六賢、韓国の18県の位牌が奉納されています。"
        },
        {
            "question": "山清寺は何の教育機能を持っていましたか？",
            "answer": "朝鮮時代にはこの寺院で30人の教官が教生を教育していましたが、甲午改革以降は教育的な機能は失われました。"
        },
        {
            "question": "山清寺では何が行われていますか？",
            "answer": "山清寺では春と秋に釈傳が行われ、初日と半月には焼香が行われています。"
        },
        {
            "question": "山清寺の中には何が保管されていますか？",
            "answer": "山清寺の中には丹城戸籍蔵跡（慶尚南道の有形文化財）が保管されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 371,
        "QA": 376
    }
}